傳中國駭美國海軍承包商 竊取飛彈機密

匿名美方官員表示，過去18個月，中國駭客疑似發現美軍系統漏洞，連連發動網路攻擊，海軍與空軍承包商成為中國駭客竊取先進軍事技術的頭號目標。（圖取自Pixabay圖庫）

（中央社記者尹俊傑紐約14日專電）華爾街日報報導，美方官員與專家指出，中國駭客入侵美國海軍承包商系統，竊取飛彈計畫和船艦維修保養等機密資料，展現不對稱作戰思維，促使美方全面清查資訊安全漏洞。

美國總統川普政府劍指中國駭客，除指控中方每年從美國企業竊取價值數十億美元的智慧財產權，近期也將多項網路攻擊源頭指向北京。連鎖飯店業者萬豪國際集團（Marriott International）11月底公布5億客戶個資外流，美方調查人員愈來愈有把握是中國駭客在搞鬼。

匿名美方官員表示，過去18個月，中國駭客疑似發現美軍系統漏洞，連連發動網路攻擊，海軍與空軍承包商成為中國駭客竊取先進軍事技術的頭號目標。過去一年，美國海軍承包商系統遭入侵情況特別嚴重。

美方指出，部分包商因欠缺強化網路安全的資源而受害，疑似外流的機密資料涉及先進軍事技術。一家海軍承包商6月通報系統遭入侵，供美軍潛艦使用的超音速反艦飛彈開發計畫遭竊。

根據資訊安全廠商分析及知情人士說法，駭客還鎖定設有軍事研究實驗室的多所大學，這些實驗室都為美國海軍及其他軍種開發先進技術。

美國海軍部長史賓塞（Richard Spencer）已下令清查可能讓敵方獲取關鍵資訊的資訊安全漏洞。官員表示，一份日前呈報史賓塞的機密初步評估確認先前疑慮，促使美國海軍採取因應行動。

史賓塞10月在內部備忘錄寫道：「我們的網路不是現在才遭攻擊，但企圖竊取關鍵資訊的手法日益精細，也愈來愈嚴重。我們必須果斷行動，充分掌握這些攻擊的本質，並防止關鍵軍事資訊進一步外流。」

史賓塞在備忘錄中並未點名中國，但官員表示，中國對駭客鎖定的部分目標很感興趣，網路攻擊後留下的線索也指向北京當局。美方掌握，遠端管理惡意軟體的電腦位置在海南省，並使用中國駭客組織共用的特製套件。

美方分析，美國海軍承包商系統遭入侵，疑似與中國政府駭客組織TEMP.Periscope（又稱Leviathan）相關。

前總統歐巴馬2015年與中國國家主席習近平就制止網路間諜達成協議後，TEMP.Periscope一度沉寂，但美方高層近幾週表示，中國已不再遵守這份協議。

美方官員表示，中國除了竊密，也想藉網路攻擊展現，共軍即使無法和美軍在海上或空中正面交鋒，也能尋找弱點，以「不費一顆子彈的不對稱作戰方式」，對美國構成威脅。（編輯：施燕飛）1071215